import { Quiz } from './quiz.model';

export const mythologyQuiz: Quiz[] = [
  {
    name: 'q1',
    question: "Qui s'est trop rapproché du soleil ?",
    responses: ['Apollon', 'Icare', 'Louis XIV', 'Thésée'],
    response: 'Icare',
  },
  {
    name: 'q2',
    question: 'Qui a fondé Rome ?',
    responses: ['Romulus', 'Enée', 'Virgile', 'Rémus'],
    response: 'Romulus',
  },
  {
    name: 'q3',
    question: 'Quelle déesse grecque équivaut a la déesse latine Vénus ?',
    responses: ['Céres', 'Athena', 'Antigone', 'Aphrodite'],
    response: 'Aphrodite',
  },
  {
    name: 'q4',
    question: "Qu'appelle-t-on le « fil d'Ariane » ?",
    responses: [
      "Le fil d'un métier a tisser",
      'Le fil permettant de sortir d’un labyrinthe',
      'Le fil de la vie',
      "L’amoureux d'Ariane",
    ],
    response: 'Le fil permettant de sortir d’un labyrinthe',
  },
  {
    name: 'q5',
    question:
      'Prométhée a été puni par les Dieux pour avoir donné le feu aux hornmes. Quelle a été sa punition ?',
    responses: [
      'Son foie a été dévoré par un aigle',
      'Il a été condamné a avoir toujours faim et soif',
      'Il dut sans cesse monter un rocher qui sans cesse redescend',
      'Il brûle dans les enfers',
    ],
    response: 'Son foie a été dévoré par un aigle',
  },
  {
    name: 'q6',
    question: "Quelle est la femme d'Orphée ?",
    responses: ['Ariane', 'Athena', 'Eurydice', 'Jocaste'],
    response: 'Eurydice',
  },
  {
    name: 'q7',
    question: 'A quel acte Electre participa—t—elle ?',
    responses: [
      "l'assassinat de son fils",
      'le meurtre de sa mère',
      'le meurtre de son père',
      'le meurtre du Roi',
    ],
    response: 'le meurtre de sa mère',
  },
  {
    name: 'q8',
    question: 'Quel est le Dieu qui voyage sans cesse ?',
    responses: [
      'Hermes, avec son sac',
      'Poseidon avec les courants marins',
      'Pluton pour échapper a ses enfers',
      "Jupiter, parce que c'est lui le Roi",
    ],
    response: 'Hermes, avec son sac',
  },
  {
    name: 'q9',
    question: 'Les Dieux Romains se réunissaient',
    responses: ['sur le mont Lymphe', 'dans l’Atlantide', 'sur l’Olympe'],
    response: 'sur l’Olympe',
  },
  {
    name: 'q10',
    question: 'Qui tua ce gros montre de Minotaure',
    responses: [
      'Hercule, avec son sac',
      "Thésée, l'amateur de femmes",
      'Hector, le fils de Priam',
    ],
    response: "Thésée, l'amateur de femmes",
  },
  {
    name: 'q11',
    question: 'Qui posa une énigme à Odipe ?',
    responses: ['Jocaste', 'Cerbère', 'Le Sphinx'],
    response: 'Le Sphinx',
  },
  {
    name: 'q12',
    question: 'Le surnom favori de HéphaÏstos chez ses copains divins était',
    responses: ['Le mari trompé', 'Le boîteux', 'Le rouquin'],
    response: 'Le boîteux',
  },
  {
    name: 'q13',
    question: 'Après 10 ans de voyage, Ulysse retrouve :',
    responses: ['Ithaque', 'Rome', 'Troie'],
    response: 'Ithaque',
  },
  {
    name: 'q14',
    question: 'Héra, dite Junon à Rome, épouse du "Roi des Dieux"',
    responses: [
      'nourrit son enfant au sein',
      "n'aime que les vaches",
      'est surnommée la déesse "aux bras blancs"',
    ],
    response: 'est surnommée la déesse "aux bras blancs"',
  },
  {
    name: 'q15',
    question: 'Quel exploit Thésée a-t-il accompli ?',
    responses: [
      'Revenir des enfers',
      'Prendre la place de Zeus',
      'Tuer le Minotaure',
    ],
    response: 'Tuer le Minotaure',
  },
];
